有冇啱啱讀完酒店嘅巴絲搵工搵到懷疑人生

雖則話唔係讀嗰樣就做嗰行
但其實講真自己冇乜技能
除咗賣笑同幫客奶下鞋底真係好樣冇樣精
有去見過商場CS 但係好似唔多鍾意男仔做
又唔想去做文員仔

酒店雖然要返SHIFT 但係包食 年尾大部分大檔都有都有2-3份
應唔應該入行好呢 個心好15 16
好驚行差踏錯悔終生 非常迷惘
有冇人明白我嘅感受

畢咗業幾年都唔明點解自己一開始要讀酒店
當買個學位囉

咁你而家撈咩

類似 讀旅遊 仲未搵到工

好彩quit左hkcc hm

Hotel man 害人不淺

邊間grad先 得中大酒店係bba degree

酒店

完全唔明一個大學畢業點解要做酒店，讀左咁多書都做閪工

應該要早啲有呢個覺悟
識人讀緊但做緊銀行intern
賣笑不如去做銀行sales好過啦

咁又可以做咩

唔係想踩你，我係覺得點解要咁傻大把野唔讀，而去讀酒店，讀得酒店應該都要高分先入到，其實當初好多選擇，但就局限左自己係管理業甚至酒店業。

一樣係hotel man今年fg
讀hotel嘅好處就係乜都識啲 但乜都唔專
覺得讀左個degree真係打死都唔會做operation嘅位
酒店入面無論係f&b定fo 前途都唔好 只係一開始起薪點比較高 如果接受到成世人冇乜發展嘅都可以做嘅

做pro man lor

Hm 收分仲要唔低 有人比二百萬去瑞士讀

我朋友係 正一傻尻 返黎第一年做 得12k

聽talk見過一個讀酒店嘅AO 能力勝過一切

唔撚係掛

唔知入唔入行好 唉

其實好似十幾年前咁讀唔成書就直接中三出黎做野仲好
依家大把學店都整d垃圾文憑出黎
酒店其實直接出黎做都入到行
慢慢升上去賺錢好過比十萬出黎讀Hd
反正都係要做

以前識一班讀hm, tm之類
畢業後得2個做酒店
其他都係搵event公司做起
做酒店2個做左一年都唔夠都轉埋行
一個做空姐 一個做旅行社back office
只可以講 真係做酒店個班多數都係外國讀hm 番黎求其搵份工
本地大學讀hm個班真係好少做酒店
就算係做後勤位都呻好惡做

識人好proud of 自己係hotel man

其實如果入酒店做 有必要讀大學？

真 ，又唔係朝9晚5

做五星要 冇學位根本interview 機會都冇

如果做fo要咩學歷

酒店算係一份又要你三文兩語叻但又嚴重underpaid既工種

entry level operation 普通4星檔得13-16k 仲要番shift 加唔係5日工

就算當你年尾bonus 出3個月先得16 - 20k

所以好多檔都請唔到人

我明 有時覺得當初跟本唔應該讀hotel management 而家讀到第二年 對前途好迷惘

巴打我地係同路人
都係讀緊第二年 好擔心唔知畢業後可以點...

讀完你就會發現 酒店升職係需要擔櫈仔 你拎住個degree同埋high dip係冇分別
經驗大曬

唔好 寧願去啲細檔FO做起跟住轉大檔都唔好又由bell做起

佢就建議我做吓bell boy先
因為本身我成日木口木面 好cool唔撚講野，想練大啲個膽
最近屋企附近都開咗間新酒店仔得60間房 如果佢請，人工又ok嘅就轉

而家實習緊 啲17 18歲既經驗仲多過我 拎左半個degree係手就乜9都唔識 跟本呢行就經驗勝過一切

聽左十九幾萬次，有心做酒店洗鬼讀酒店
個個讀完以為自己會做到管理層果啲位
其實讀原都係要執房捧餐做前台

我識有人轉讀工程（construction management)
由HD讀起
依加26/27歲有24k

bell boy offer 14k
5天工作 要有車牌

算少啦

讀緊嘅
揾下d non-hotel/tourism intern
睇定其他行業，要咩qualification
學定d野，畢業有得吹

畢左業做緊酒店/theme park operations嘅
立即開始揾工，3個月轉唔到入back office
你一係就一世operations，一係就轉行由低做起

利申: TM grad, 做過FO, 而家已成功轉行

垃圾科

三個完轉唔到入back office就一世operation
要幾膚淺先可以講得出

你有冇試過由operations 轉入back office 先
我試過，send 極CV都冇interview 就知有機難
三個月時間睇清楚，乜都夠啦

咁你話我知，做幾年operations嘅經驗，唔做operations 之後可以轉咩

做左幾年難轉返同grade我同意 但三個月太誇張
做過fo識賣房去in sales co 講既野都唔同d
加上全行都想請sales co,event co
同公司轉入去都唔難
至於你話你無得in
會唔會係你就算無果段operation經驗都唔會叫你in呢？

我都層經做過operations
現職back office manager grade,非sales

你當三個月係一個決心黎
愈拖愈長，人工又加左，title又高左，條path最好就繼續捱上去。

有FO工作經驗，係會轉到去sales co, event co，但捱完先減人工入back office，不如早早轉行。

呢啲好多時都係呃鳩你 做住先呢啲真係唔撚好信 因為係呢行我都見過好多俾個department head呃左話所謂嘅做住先 千其唔撚好信 半年乜都冇就老蟹都走 反正呢行而家普遍都好等人用

佢做邊間咩部門先
我對落有個FG一起薪仲高過我做senior clerk果時

HR?
我畢業後曾經都有諗過試Operation
最後揀左backoffice
捱左2年多啲做個掃把仔

咁係果條友問題 我都係瑞士讀番黎做左一年半

每個月30k

Event